1卡賣$499？ 夫fb網店買鑽戒送妻 收貨驚呼：假得離譜

2018年08月25日

1卡賣$499？
夫fb網店買鑽戒送妻
收貨驚呼：假得離譜

陳先生以499元購入1卡「鑽戒」，但他指鑽石太假，「似玩具多啲」。
徐雲庭攝

【本報訊】facebook網店越來越盛行，所售貨品五花八門，儼如一個網上百貨商場，加上都是「貨到付款」，吸引不少市民光顧，不過賣假貨及貨不對辦的投訴亦越來越多。

早前有商店在fb上以超低價售賣鑽戒，原價近2.4萬元的1卡鑽戒只售499元，十分吸引，有市民看到即時雙眼發亮，他一心想買一枚鑽戒送給太太作生日禮物，可是，當戒指到手後即時驚呼：「假得離譜，似玩具多啲！」懷疑受騙。《蘋果》委託專家化驗後確認該戒指的「鑽石」只是不值錢的「蘇聯石」，絕非鑽石，事主正考慮報警或向海關投訴。

記者：謝頌昕 徐雲庭

陳先生早前在fb見到該廣告，指有海外珠寶公司因暫未在港開到實體店，「fans唔夠」，因此特意減價，原價69,000元的2卡鑽戒現只需599元，原價23,800元的1卡鑽戒則減價至499元。陳先生坦承起初對超大折扣感到懷疑，但見售價不是太貴，「幾百蚊，即管買嚟試吓啦」，而且不用即時用信用卡過數，只需向速遞員付款（即貨到付款），令他放下戒心。

陳先生在網上分別訂購了1卡及2卡的戒指，貨物在上周一（13日）由順豐速遞員送達，但只送來1卡「鑽戒」，但速遞員要求他即時付款才可開箱查看。

他收貨後粗略一看已覺和正常鑽戒有明顯分別，「一攞上手個質感同平時啲鑽戒好唔同，再望一望粒石，似玩具多啲」，其後他再仔細檢查，發現戒指包裝方面亦與他在網上看到的有異，找不到網頁提及的GIA鑽石證書，只見「兩張佢哋公司嘅卡」。

陳先生入夜後再用放大鏡檢視，發現有更多「唔對路」之處，包括「個造工好粗糙，有一粒粒，摸上去完全唔似鉑金，感覺差好遠，似係電鍍啲嘢上去」。

涉事公司訛稱為吸客，以超低價促銷鑽戒產品。

「買隻當慶祝老婆生日」

賣得異常便宜，陳先生亦「預咗係A貨」，但如果該「鑽戒」有網頁所示的質素，他表示就算以499元買仿真品，當作婚戒的代用品都可以接受，「買隻當慶祝老婆生日都好」，但如今實物卻「似玩具多啲」。他嘆稱：「太假喇，冇理由送玩具畀老婆」，又認為估計該戒指最多只值幾十元，賣499元有騙財之嫌。

陳先生表示，曾經問過快遞公司能否找到發貨人的資料，希望尋求退款，但對方回應指不會理會客戶的發件（貨物）內容，亦無法核實發貨人的個人資料真偽。陳先生對此感到強烈質疑：「唔使住址證明就可以發到件？」

該珠寶公司目前仍有在fb賣廣告，陳先生批評「起碼都要類似淘寶咁畀啲保證金（畀facebook）啦，如果乜都唔使就咁貼個post，又證實唔到真定假，啲fb廣告好似唔負責任囉」。他呼籲對這些特廉「鑽戒」有興趣的人士不要購買，他自己則會考慮報警或向海關投訴，因認為貨不對辦，不應縱容網站繼續騙財。

貨不對辦 至少5宗投訴

類似陳先生的個案，可能只是冰山一角，《蘋果》已先後收到5宗有關投訴，都是質疑該網店宣稱平價出售鑽石戒指貨不對辦，例如實物與網頁所示不同，又有受害人指在網頁留言查詢卻即被封鎖，並相信已有多人中招。

消委會總幹事黃鳳嫻認為，若商店網上宣傳自稱是鑽戒，但實際原來只是鑲上蘇聯石，其實已涉嫌違反《商品說明條例》，她呼籲市民勿向不認識及商譽不明的網店買貴重貨品，免招損失。

以超低價劈售「鑽戒」的C字頭網上商店，根據網上查冊，其網上註冊地址為深圳，登記人為「Ying Ying」，並以大陸的手機號碼及電郵地址登記。就有消費者投訴該店涉賣假鑽石戒指一事，該網上商店回覆本報查詢時，強調他們所售商品均是正版產品，如有客戶發現產品有質量問題，可安排退貨退款，該公司又指不排除有人冒認其公司名義賣假貨，並強調售出的200多隻戒指中，絕大多數客戶都給予好評，亦不排除有人故意造謠詆毀。

不過，當記者再追問他們賣的戒指究竟是否如fb宣傳網頁所指是真鑽石及真鉑金，該公司都沒有正面回應，只重申公司「所有商品均為正品真貨」，並稱：「目前在開拓市場階段，所以價格比較低。」

下一則
下一則
專家鑑證 指屬蘇聯石唔值錢

專家鑑證 指屬蘇聯石唔值錢

網購貨到付款陷阱派遞方置身事外

比信用卡付款更難追究

買朱義盛戴俾人踢爆跟住嬲嬲豬

做佢老婆真係慘

俾著佢自己有層樓都唔會平一百倍賣俾人啦

弱智都有婚結

蠢撚到咁樣唔號呃你呃邊個呀

呃人係垃圾 咁都上當更加垃圾

去潘多粒499都買唔到咩

自己都明知有問題
一心諗住平平地搏一鋪
送到黎不負眾望係假野
又想人地負責

怪唔知d騙子咁好搵

跛佬 老千 咸濕佬

咁隻2卡買比邊個

蘇聯石其實係真鑽石，不過係人造唔係天然形成

原價23,800元的1卡鑽 都要諗諗啦
何況499

冇腦窮撚就死撚咗去啦

真係受騙的那個 比騙徒更混帳

抵撚死，豬咁蠢

唔肯涯

自己諗住買假鑽呃老婆，點知粒假鑽太假又發難渣，正仆街

去買粒假嘢 就屌人假得濟

妻驚呼：蠢得離譜

香港就係充斥著呢啲傻鳩傻閪

冇撚得救